中共嚴控文藝圈 120餘電影人被集中上黨課

鹿晗、李晨、吳京等120餘名大陸
影視圈的導演、演員等近日齊聚杭州西溪，這麼多業內大腕來做什麼呢？他們參加了一堂由中共官方為「統一思想」而主辦的「黨課」。

120多名電影人被集中「學習」

11月26日至27日，120餘名中國青年導演、編劇、演員和出品方代表等，參加了由中共國家新聞出版廣電總局電影局主辦的「青年電影創作人員專題學習座談會暨第三屆中國電影新力量論壇」。

據杭州網報導，在這一大波明星中，包括鹿晗、吳亦凡、王俊凱、楊冪、周冬雨、關曉彤、白百何、陳學冬、黃軒、黃曉明、景甜、劉昊然、佟麗婭
Angelababy、張翰、朱亞文、陳思誠、李晨、徐崢，還有導演曹保平、賈樟柯、不思凡、吳京、忻鈺坤……

報導稱，在26日的座談會上，這些電影人學習了「中共十九大精神」。此外，新聞出版廣電總局副局長張宏森對這些電影人提出要求：「統一思想、明確任務、加強創作」，還要求他們「用中國特色社會主義思想武裝頭腦、指導實踐」。

27日，在論壇上，導演吳京、賈樟柯等一些電影人先後表態，稱如何將「主旋律」融入到電影創作中……

繼《電影產業促進法》之後，9月初廣電總局等五部委又發出聯合通知，對電視劇的內容及審批進行嚴格規定，要求央視綜合頻道和電視劇頻道、各省衛視綜合頻道、從事電視台形態服務的重點視頻網站，「每年都要在黃金時段安排播出重大革命歷史、軍事等題材電視劇」。

對於當局嚴控影視節目，大陸一位不便署名的獨立紀錄片導演徐先生告訴大紀元，中共在文化監管這塊越來越嚴，「《電影產業促進法》出台以後，今後對電影的審查就更嚴了，包括拍紀錄片，沒有經過審查的電影，不准參加國際電影節及公開放映」。

「經過審查達到標準，拿到『龍標』的電影才可以公開上映，這就是廣電局允許的『龍標電影』。冠冕堂皇的說法是藝術審查，實際就是政治審查。」徐先生說。

所謂「龍標」，是指出現在電影片頭的綠底龍頭標誌，因上面寫有「公映許可證」以及電審字號，一直被視為電影的「准生證」。

這位獨立導演還表示，中共對獨立紀錄片嚴格管控之後，有些贊助商、贊助者、贊助的個人或者投資的個人不敢或不願意去投資政府「不歡迎的電影」；另外，可能有些人會妥協，會在題材、手法上按照廣電局的要求去做；也有很大一部分的創作者希望他們的電影能夠進入院線傳播或得到經濟回報。